有無人試過咳多個半年？求助

我中途睇過幾次醫生 佢地都話無事 照埋x光都無事
食過幾隻止咳藥/丸 都完全無好過 我間唔中先想咳1，2下
我係乾咳 無痰 應該係敏感咳？
有無人試過 點樣先會好番？
已經無飲凍野幾個月

試下飲京都念慈菴，早晚一匙
之前都係咁咳，飲完好左好
ps 唔好跟說明每次飲15ml，咁飲好惹痰

我嗰陣係氣喘咳
氣管敏感掛 都咳咗半年
最後係食左幾次川貝燕窩同佩夫人咳水先無事

我試過海底椰 勁廢 完全無用
念慈菴飲過2，3日 見無咩效果就放棄左
都唔知點解咳咁耐
藥對我黎講好似已經無用

氣喘咳係點？ 我又好似無咩野 正正常常 但會咳

Ok 會試下

用手㩒落喉嚨/枱高頭就會即刻咳

十幾歲嘅時候試過同一個情況，

直到有一次感冒之後，就冇事

敏感咳
我都係咁
如果傷風感冒就仆街
啲鼻水倒流落去變氣管炎
咳撚到要聞氣

去身體檢查下

咁驚

有空氣掂到氣管就會好想咳
簡單來講唞氣就會咳

你平時有無胃酸倒流？
我都係平時無事 但係會突然咳幾下
本身睇醫生比佢話我係氣管敏感
食咗3次藥都無好返 仲要喪咳咗成年咁滯
後尾發現每次胃酸倒流之後我都會咳
胃酸倒流改善咗之後依家就少咳咗好多

我直頭想瘋狂食甜野飲凍野整咳自己 （變真咳）
再醫好 唔知得唔得

睇左幾次醫生 話無野
照x光無特別
Nothing i can do now

係 但又未去到咁嚴重 可以忍到

無呀

咳到比同事當武肺
食完咳水會止咳一陣，但唔食就繼續咳

係咪氣管敏感
係嘅話咳足幾個月，做乜都唔好係好正常

試下洗鼻

申利: 咳咗半年，睇親醫生都話我無事

有無鼻敏感

我都係番緊工 都會忍下咳驚嚇親人
不過就快唔洗番都好啲

我食左心理上好啲 但好似無咩實際作用咁

咁點先會好？ 容咩易咳幾年

洗鼻？未聽過
點洗？

有 都幾勁下
不過今年先開始係咁咳

我都有諗過可能關事 但上網check唔到

似慢性炎症，敏感源知唔知係乜

Lm

唔知
慢性啲病都好似會搞到好大獲 點算

搭單問下，勁易起痰係咩事，食/飲有少少糖份既野就即刻起痰，要不停吐好辛苦

試過咳咗半年 都咳得幾犀利
睇咗好多西醫
照埋x光
再試埋含蜜糖 同京都念慈菴蜜煉川貝枇杷膏
係會短暫舒服 但好快就無用
最後唔知點慢慢無野

後尾我接受咗唔係醫生嘅問題，係呢樣嘢本身係要咁多時間好
之後每樣都做下，川貝枇杷呀咸柑桔呀唔同嘅咳水呀
慢慢咳少咗慢慢好返，結果都唔知點解好
但初頭四五個月真係無論用咩方法都係咳到肺癆咁
晚晚訓低之後起碼要咳返一粒鐘先訓得著

希望我都係啦

同你一樣，大概2月中嗰陣，喺東京旅行第二日開始咳，返到香港持續咗兩三個星期都冇好轉，落樓下診所睇有利申埋有外遊，佢check完喉嚨聽埋肺都話係氣管敏感發炎咁上下，食咗一星期藥之後都冇好轉，跟住都費事理，結果好似幾個月就自己好返

話說返到香港冇耐我老婆都開始係咁，真係一度以為我哋中咗招

試過氣管敏感咳咗幾個月，食止咳藥淨係止到一陣，之後又咳返
後尾西醫開咗氣管藥，食完已經好咗好多但間中都有咳幾下同喉嚨痕，過多排就冇事
不過一飲淳茶舍隻怡茶都係咳

你都幾嚴重下 好彩好得番

我依家放棄咁款 開始食下飲下甜野

有
利申 已確診

我都有食止敏感 但無作用

簡單試下洗鼻，
去藥房買枝5ml針筒同鹽丸，無鹽丸用幼鹽都得，兩匙羹開小半飯碗熱水，融左，再溝少半碗凍滾水整翻凍佢。

然後用針筒抽鹽水，針筒唧入鼻孔（唔習慣會有小小唔舒服），唧完一邊到另一邊，唧晒成碗水佢，一日洗一次。

試過氣管炎咳到胸骨發炎

...我年頭已經咳
你都係？

我直頭冇戒口，飲食正常，捱幾個月應該會好返㗎啦

偏方？

睇字都感覺到d花粉搞到喉嚨痕

你去醫院都咁教你

岩岩過左半年 不安中

Thanks

我屋企人直情咳左幾年
不過佢係氣管敏感，又唔戒凍野
而家朝朝咳嘈醒晒成家

記得針筒唔好有針頭

忍住唔咳
養好個喉嚨

但2月中已經係長戴緊口罩，記得嗰陣大大架鑽石公主喺橫檳，冇懷疑係咪啲垃圾印尼口罩，戴得耐成日吸入內嗰面啲毛粒

Ok

忍到去一個點 就忍唔到

戒凍飲，甜野，同埋奶類飲品一段時間可能會好D

話你知, 咳係可以好長手尾同難斷尾, 好似我咁有時都可以咳超過半年先好返, 有啲日頭唔咳, 夜晚咳到仆街, 最後果2個月可能係有時氣促咁咳一下, 係得攪, 等佢自己慢慢好返, 最辛苦係有時喉嚨痕, 特突咳唔停眼水都出埋要吹水舒緩, 有次見緊客喉嚨痕咳到仆街, 直頭要講唔好意思出佢間房咳足5分鍾,屌你個hi, 不過無得攪, 又係唔洗理佢等佢好, 我身體幾個朋友都試過係咁

忍到唔咳24小時就有100萬
咁忍法 加食 川貝膏
咁樣唔好你先再搵我

我敏感咳，試左中醫既天灸幾年，好番d
但最緊要都係唔好凍親喉嚨
唔怪得d師奶要帶埋絲巾出街，
上巴士車要嬲住絲巾

戒左半年唔好 就快忍唔住食飲

屌
Exactly我屋企人咁
超勁鼻敏感
咳咗幾個月，乜都照過試過
最後日日洗兩次鼻，而家冇事

其實都做唔到啲咩 都係等

依家大熱天時仲咳緊

舊年新年1/2月左右一路咳到9月
已經唔記得一開始點起
去到8月左右去睇過診所
醫生話點解咳咁耐先嚟睇
之後食食下藥就冇左咳

係未好似上面位巴打講咁樣洗鼻？

睇中醫啦
果時我氣管敏感，有兩三年冬天都會咳到訓唔到覺。
食西藥個人又好眼訓，藥力一過又咳返。

最後，我睇中醫食咗一個星期藥就斷咗尾，
之後無發過

利申 我都有鼻敏感

你就好 我睇完都係咁

就係有咁既打算 中醫

試下龍角散 粉末裝幾有效

你睇下呢隻
萬寧藥劑部先有

氣管敏感
一傷風感冒就好煩，接住一定會咳幾個月，好容易
我講野就咳，夜晚訓覺時就唔會咳。最尾通常要睇幾次中醫先斷到尾

d花粉好鬼崇，小小疏都入到

一陣睇下thx

呢個時候, 可以試下中醫

支氣管發炎

咳左幾個月都會有幾聲咳 慣左

我無 突然有1日就開始咳

試吓呢個，食一個月睇吓

但成個廢老咁

細個曾經咳4,5個月，照xray發現係鼻敏感導致支氣管炎，住咗2日e院就好反

廢老都唔算慘 坐巴士想咳先慘
呢個時勢坐巴士咳兩聲好老尷

之前咳左半年，後尾阿媽煲薑湯飲左一個星期就好返晒，不過我係寒咳有痰個隻

代痰素但我無痰都ok?

我都鼻敏感好勁 但照完話無野

係 係地鐵細細聲咳啲人都走曬

咁應該唔係我個種

睇埋其他comment你個case都似係氣管敏感
試下佩夫人或者其他萬寧屈臣氏買到嘅咳水啦
我嗰陣睇晒中醫西醫都冇用 食呢d成藥反而好返

係唔係買寫住醫敏感咳個啲？

連續兩年同你情況一樣，最後去左睇呼吸系統科專科醫生，睇完好番

我個case 係鼻敏感，所以有鼻水倒流（個鼻唔會覺）入喉嚨引起嘅敏感咳

Keep 住左兩三個星期藥+每兩日飲鱷魚肉湯好番

我睇果個醫生係油麻地展望大廈，姓蔡，有需要可以google

我嗰陣又冇留意喎，普通咳水咋

鱷魚肉

唔想自己煲可以去鴻福堂買都得

thanks

平時有冇做帶氧運動？
我前幾年又係一咳就咳幾個月，之後keep住做運動就無再咳過。不過呢年半工讀，個人懶無再做運動，又開始翻發

無

我介咗凍飲就冇事

試過咳左半年左右
去左睇專科又照肺都話冇事

後來天氣熱啲 少飲凍野 做下運動就好翻

介左半年都係咁

我都係 希望可以快啲好 肺炎時期咳好煩

你廢

Ok u win

氣管問題

氣管好難醫

可以

之前我都咳左成半年，沖左一個月黎飲就好番，不過嗰陣我有少少白色痰

巴打係咪半夜瞓瞓下會咳

氣管敏感
食冬蟲夏草膠囊
試過work

同平時一樣 唔會半夜突然勁
但試過通幾日頂 5，6pm 咳得勁

貴？

氣管敏感 去問專科醫生拎支藥噴下

唔會特別勁 但瞓緊覺都會咳既意思？
你多唔多飲水

有無鼻水？

我試過 可能係心理暗示自己要咳 但其實咩病都冇

Same

唔係 一枱起頭/㩒喉嚨就本能地咳
我控制唔到

我有時傷風後會持續咳成個月以上，食咩都冇用。後尾發現最有效係睇中醫，有料嘅幾日就見效。

冇架，但keep 住會有兩聲咳

平 一個月先$500
我個陣食得多廠藥 公司診所比
食撚到虧晒
氣管敏感 一入到有冷氣 好踹 咳到痛

我年年都會有幾個月keep住乾咳 或者可能有好少痰咁
最近又嚟
跟住發現其實瘋狂飲水 尤其暖水 會好啲啲

咳足2個月，睇左4次醫生，最後轉介我去胸肺科，check左冇肺癆，俾左一大袋抗生素我食，食曬就好返

真係一大袋，好撚多粒

中醫

咳左兩年 氣管敏感
戒甜戒凍飲 keep住游水半年就好返

試吓戴頸巾

睇嚟做帶氧運動, 仲要keep住做係有幫助

但我咳之前無病

我番成個月工都係咁飲熱水 飲完係無咁勁 但之後都係打回原形 只係飲個時舒服

好撚傷身喎

2年cls

大熱天時焗死架喎

做運動真係有用？ 之前無點做開都無事

我又係十幾歲試過
當年反叛期老母唔理
有佢咳
斷續自己買超過十種咳水無效
最後輪街症
醫生聽到我咳左半年即刻話urgent帶我照肺
最後食返政府咳水幾次就自然好左

熱係熱咗啲
不過有效

人年紀大就會係咁

ip 都唔駛 check

你肯定淨係識睇西醫
唔睇中醫

我真係咳左幾年
咩止咳水食療都試過 肺又照過
每年年尾咳到4 5月左右就好
輪迴左幾年 突然有年冇再咳 之後就好返

似係氣管敏感
我都係咁樣咳左差唔多三年
睇過專科話個肺無事，但咁咳法好容易會變哮喘
所以以家睇緊中醫調理緊
中醫真係好神奇，飲幾劑就feel到條氣管舒服左，無咁容易咳
最緊要係唔好飲凍野，食少啲甜嘢，要戒下口

試過類固醇生涯半年 係會無咳架 但停藥又咳返所以真係戒甜戒凍飲真係會好好多

哮喘，每日吸藥

但係我25都未有

係

Ok 咁我去睇下中醫

同樓主一樣,睇過西醫,話氣管敏感.食完西藥好一排又返發,
後尾因為胃痛照胃鏡,發現係食道肌肉鬆弛(因為成日食飽就訓),所以胃酸倒流搞到咳
食左胃藥後改善左
樓主有冇睇過醫生,未必關氣管事,可能係胃酸倒流,令你D神經反射

我都咳左好幾年,一食凍野就咳,點戒都無用
睇胃個時睇返好,因為我係食完飯特別易咳,平時朝早起身無食野係唔會咳

但胃酸倒流唔係會有野係喉嚨湧上黎咩？
我無喎

我都試過，不過未駛聞氣
可能係咳傷喉嚨先想咳，依家逢親一咳得耐就食咳水，咁就好快斷尾

唔一定湧到咁上,可能只係胃濺少少HI到你氣管/食道,咁你就咳

唯一解釋係東亞病夫

每日飲薑水

我每隔幾年，都會出現久咳嘅情況
一咳就會咳幾個月

我今年都咳咗幾個月
下星期會睇中醫
其實一直都想睇，但怕狂咳，會嚇親中醫
所以做咗武肺測驗後，先去睇

之前睇街症，醫生都話有機會同胃酸倒流有關
我諗呢個情況，都幾普遍

一星期會j幾次？
有無夜訓？
平時食開咩
有無做開運動？
床單幾耐換一次
有無吸塵

我中二咳到大學先好返
次次都咳到嘔果隻
鼻敏感+生活習慣問題

睇中醫好返

哦... 咁我又唔清楚 我以照左x光無問題就身體無野

飲幾多？ 1杯定係咁飲？

Ok thanks

試過最長3個月

係支氣管炎，再不斷冷親，循環惡化成病毒入侵

醫生都係開高劑量抗生素，如果係家庭醫生，俾貴藥，幾日搞掂
一星期斷尾

保暖同休息係緊要，個牌係咁咳真係人都癲
人地以為我肺勞

每日1杯ok 唔怕辣就加多點薑襯熱飲
你條脷係咪又厚又白,如果係就同我一樣寒氣重

好 試下
白但唔算厚既

應該同我一樣係氣管咳 前排都係KEEP住間唔中咳一兩聲咳左好耐 之後搵睇開個醫生 開左氣管藥同止咳藥果啲 食完就冇事 如果有興趣可介紹

試過重感冒之後久咳，唸住過一排自己會好，點知一路都係咁，晚晚都訓唔好，谷鳩氣有晚走去隊左三分一支威士忌先訓，唸住醉左會好訓d，連續玩左兩日，之後d 咳停左。。。。

...

上水

自從阿媽煲鱷魚肉湯，全家冇咳過

試過飲海底椰飲到當水